韓國醫院逼護士模仿女團跳淫舞

記者程思瑋／綜合報導

南韓知名的聖心醫院遭爆料，逼迫菜鳥護理師在年度運動會上大跳艷舞，還提供清涼舞衣讓他們穿，當著上千名賓客面前賣弄性感，無理要求讓護理人員覺得受辱，向上級反應卻被說小題大做，影片流出後，被痛批根本不尊重專業，把護理師當什麼？

中空裝配上性感熱褲，一群辣妹大跳K-POP，炒熱現場氣氛，扭腰擺臀讓台下觀眾看得目不轉睛。南韓翰林大學聖心醫院一年一度的運動會，白衣天使助陣勁歌熱舞，但奇怪的是他們臉上都看不出喜悅。

醫院相關人士：「要確定出席人數時，基本上大家都只能保持沉默，然後全員出席。」

▲醫院逼迫懷孕護理師參加熱舞表演。（圖／翻攝自韓網）

原來台上舞者幾乎都是醫院菜鳥護理師，被「強迫中獎」參加表演，其中還有人甚至已經懷孕30周，部分護理師當場跳到哭出來，加上本來分內的護理工作就已超量，還要加班練舞。

▲護理師甚至被要求表演時張腿躺地。（圖／翻攝自TVCHOSUN）

但類似事件還被爆不是第一次，他們曾在所謂安慰病人的活動上，被要求張腿躺地表演，讓人不知道到底用意何在，韓國護理人員協會要求全面調查。

衛保處官員：「報告表示，一些文化的東西必須改變，它還強調尊重護理人員，和工作人員的人權文化。」

▲院方回應，避免類似事件再發生。（圖／翻攝自TVCHOSUN）

無視護理人員專業，被逼上演清涼秀，醫院基金會發言人表示，對「跳艷舞」事件不知情，院方也只回應，會避免類似事件再發生。（整理：實習編輯楊蕙瑜）

知你地想睇咩
片

kpop

幾多年前?
仲跳少女時代,4MINUTE

大肚都要跳

啲仔女未出世就有舞台經驗

韓國出產專業妓女

痴撚線

More

我的眼睛

韓國公司文化同階級觀念

儒家思想
中華民族56個民族係有包括朝鮮族